* fejl [2022-11-02 on.]

  - Det er stor _ → Der er stor _
  - er ramte → som er rammet/som rammes (eller som lider av?)
  - stor overvekt av X blant dem som er rammet → stor overvekt av X lider (pleonasme)
  - «Andre har opplevd» blir *«Annet har»
  - den samlede veiledningen barn og unge får til→i å
  - kunnskaper → viden
  - den kultur[,] barnet vokser opp på→i
  - alle sider ved→av personligheten
  - Man anteger at → Man antager, at
  - medikamentell → medisinsk
  - medikamentutløst → medisinutløst, osb for cp-L medikament-
  - bortset fra de tilfælde, der→hvor
  - eksponseringsbehandling→~terapi
  - kun=only, bare=just
    - det kan vi bare gjøre
    - man skal bare huske
    - unntak: ikke bare → ikke bare
  - midtelap→midterlap
  - Normalt veier den → Normalt vejeR den
  - også forstørres noe under → også forstørres lidt under
  - vev manglar cp-R (støttevev, kjertelvev)
    - pulpavæv
  - kledt med → beklædt med
  - skole og andre voksne[,] som barn har nærkontakt med
  - den samlede veiledningen[,] barn og unge får
  - kjertelen er et blodrigt organ[,] og gennemstrømmes
    ANTEN ikkje komma, ELLER legg inn subjekt (den)
    (kan me ta «, og» → «og» ?)
  - Toksoplasmose er en protozosykdom[,] som blant annet kan ramme gravide kvinner[,] uten at disse selv blir syke, men barnet kan bli født med en meget alvorlig encefalitt.
  - cirka → ca.
  - totalvurdering → helhedsvurdering

  - Det er meget[,] som→der tyder på
  - Det har lenge vært kjent[,] at barnets psykiske u…

  - eller om→hvis det→der er
  - og da kan det→der gå lang tid
  - Det→Der er mange[,] som har sykdommen i lett grad
  - Det→Der skal kun små mængder af
  - Det→Der er mye som tyder på
  - mellom folliklene ligger det→der
  - , og det→der kan udvikle sig
  - Hvis det→der går mer enn
  - Samtidig kan det→der også findes→være betennelse i ryggmargen
  - - findes→være pga. den er ikkje funnen, men eksisterer
  - kommer det→der også

  - er veldig→meget forskjellige
  - blant anden→andet
  - av hva slags → av hvilken slags
  - i voksen alder → i voksenalderen
  - snakke → tale (snakke er meir snakke saman, «papegøyer snakker, vi taler»)
  - Cushings syndrom→sygdom?
    vanleg forskjell, kan me finna ei liste?
  - *blåmerker → blå mærke
  - knogleskørhed, ikkje knogleskrøbelighed
  - rødfiolett → rødlilla (eller rødviolet)
  - bristninger i huden → blodutrædninger
  - føre til død(en) → medføre døden
  - varige defekter → varige men
  - sår gror → sår heler
  - lokaliserte byller → lokale bylder (ikkje lokaliserede)
  - bør en kunne → bør man kunne
  - helsearbejder → sundehedsarbejder (men helsepost, og behold helsestasjon for det finst ikkje i dk)
  - psykisk helse→sundhed
  - personens helse→sundhed/helbred
  - i økende grad → i stigende grad
  - slapphet → udmattelse
  - føle seg slapp→udmattet
  - mer sjelden behandles → mer sjeldent behandles
    (ingen subst etter, så -t)

  - indreb i munden[,] og kæbe- ansigtsskelettet.
    (ikkje komma ved det innskotet på slutten av setninga – kan me laga reglar for det?)

  - spekter → spektrum, utanom alle spekterets farver
  - bløtdelsvevet → det bløde væv, bløtdelsvæv → blødt væv
  - (som) er festet → (som) sitter fast LSX
  - er på plass → sidder riktigt??? for spesifikt
  - -itt → -itis eller enkel t -it, hydroksylapatit
  - brukes til å bite av og tygge mat → brukes til å bide over??
  - Pulpaen ligger i et rom→hulrom(blir en rom?) inni tannbeinet
  - Melketennene er det første tannsettet hos barn→børn DIS
  - Avvik<sg!> bør undersøkes nøye DIS
  - de vil etterhvert bli «spist[e] opp» – ikkje adj.pp her! DIS
  - Den består da normalt bare av kronen → Den består så almindeligvis kun af kronen
  - Melketannen blir løsere og felles<v!> når roten er helt resorbert DIS
  - knapt nok → knap nok
  - ~årsjeksel → ~årstand (seksårstand, tolvårstand)
  - fra femårsalder → fra femårsalderEN
  - herpe+svi+rus
  - cp-L: encefalo, myelo, meningo
  - meningoencefalomyelitt → -itis
  - Slike reaksjoner → Denslags, ikkje Sådanne – nesten alltid
    - en slik reaksjon → denslags reaksjon
  - bamblesyke→bornholmsk syge
  - slå seg til i → angribe
  - en sjælden gang → sjældent
  - svampEinfektioner
  - øjekontakt → øjenkontakt
  - Barnet tager efter → Barnet rækker ud efter
  - 3-månedersalderen regex

* fejl [2022-11-03 to.]
  - Behandlingen er strengt glutenfri kost (blir hygget!)
  - som ikke tåler → som ikke kan tåle LSX
  - Fett og fettløselige vitaminer → Fedt og fedtopløselige
  - benbygningen → knogleopbygningen
  - udiagnostiseret
  - går udiagnostisert i lang tid → forblir diagnosticeret i lang tid LRX
  - oppsuging→optagelse av næringsstoffer LRX
  - suger X opp → optager X LSX
  - i utgangspunktet → som udgangspunkt
  - Cøliaki er en tynntarmsykdom[,] som skyldes[,] at den[,] som har sykdommen[,] ikke tåler kornproteinet gluten.
  - Andre utvikler ikke sykdommen før i voksen alder (blir Andet)
  - Matvareintoleranse→Fødevareintoleranse
  - voksen alder → voksenalderen
  - som gjør det vanskelig[ikkje komma!] å stille riktig diagnose
  - stille riktig diagnose → den rigtige diagnose
  - før en riktig diagnose blir stilt → før den rigtige diagnose blir stilt
  - avmagring → afmagring
  - vantrivsel → mistrivsel
  - mineralforstyrrelse → mineralmangel
  - blodfattig → anæmisk (men ein roman kan vere blodfattig)
  - ukarakteristiske → ukarakteristiske
  - dersom→hvis (alltid, det er arkaisk)
    «Malabsorpsjon forekommer særlig ved kroniske betennelser i tynntarmen, dersom store deler av tynntarmen er fjernet ved operasjoner, eller om det er for liten tilførsel av fordøyelsesenzymer fra bukspyttkjertelen eller av galle fra leveren.»
  - kosthold → kost
  - diett → kost (diæt er ein *plan* for kost)
    - en absolut diæt → en streng diæt
  - tarmtott ← tarmtrevle (la tarmtott stå, men LR)
  - overfølsomhed for→over_for gluten
  - i slike tilfeller → i de tilfælde
    - elles: den_slags
  - disse frøsorte → disse frøsorteR
  - soya → soja
  - vil symptomene melde seg ganske raskt igjen → melde sig igen temmelig hurtigt
    (ganske → temmelig, ræt)
  - spædbØrn og småbØrn
    (Cøliaki er en livslang sykdom, men en forbigående overfølsomhet for gluten kan forekomme hos enkelte spedbarn og småbarn. )
  - livslang sykdom → kronisk sygdom
  - malabsorpsjon blir «skabelon~»! LRX på cmp
  - galle → galde
  - tapes → tabes
  - blir liggende bevisstløs → ligger bevisstløs
  - som blir målt → som blir målt (ikkje malet??)
  - dødsfald som er angitt å skyldes drukning → dødsfall hvor dødsårsaken angives som drukning(?)
  - i hovedsag → primært (ev. fortrinnsvis)
  - en samlebetegnelse→fællesbetegnelse på→for
  - fotsoneterapi→soneterapi
  - i liten grad → i mindre grad (ikkje lille)
  - inne → indenfor<adv>
  - innenfor → inden for<pr>
  - utenfor → uden for<pr>
  - andre utøvere mangler→har_ikke helsefaglig bakgrunn («mangle» meir som «sakne» på dansk)
  - lovreguleringen → lovgivningen
  - sammensat → kompleks
  - helsepersonelloven<np!>
  - De→Dem med helsefaglig bakgrunn
  - Utøvere innenfor alternativ medisin kan ha helsefaglig utdannelse, og for eksempel være leger, sykepleiere eller fysioterapeuter.
  - under gange og løp → under gang og løb (utan -e i gang)
  - forlemmeRne, også medlemmeRne
  - lem → legemsdel
  - Armen er lemmet som danner → Armen er den legemsdel, som danner
  - Armene har→er blitt helt frigjorte (generelt! «har blevet» er feil)
    har det blitt → er der blevet
  - har svært for→ved at gå
  - bli frigjort fra arbeidet med → slet ikke lenger bruges til
  - gange på bakken → gang på jorden (ikkje «bagen»)
  - overarmsbeinet → ~knoglen
  - Bevegelser i skulderleddet gjør det mulig[ikkje komma!] å føre armen ut fra kroppen
  - å feste→fæstne overarmen til skulderbladet
  - Vi skiller→skelner mellom to uttrykk
  - Vi skiller fra → adskille
  - Vi skiller mellom skulderleddet (humeri)[,] som er forbindelsen mellom A og B.
  - Det nedre (*distale) ledhodet→ledhoved (RTX-regel for parentes!)
  - Formen på leddhodet tilsier[,] at overarmsbeinet kan beveges i alle retninger.
  - Leddet har en kort hals (collum humeri), hvor vi finner to beinknuter (tuberculum majus & minus)[,] som er feste for noen av skuldermusklene (rotatormansjetten).
  - På hver side av leddflaten finner vi den indre og ytre albueknoken (epicondylus medialis & lateralis)[,] som kan kjennes under huden.
  - arteria ulnaris[,] som følger albuebeinet, og arteria radialis[,] som følger spolebeinet.
  - Den fortsetter gjennom armhulen (axilla)[ikkje komma!] som arteria axillaris og ned langs overarmens innside som arteria brachialis.
  - ulna<n>, select tidleg i DIS
  - Man kan kjenne→mærke kanten av albuebeinet
    - kjenne→kende igjen
    - kjenne→kende en venn
    - kjenne→føle seg
  - angive ET sted (når man skal angi sted)
  - skrueledd → drejeled
  - valseformet → cylinderformet
  - en mængde → en lang række
  - vevenes → vævenes (ikkje R, et vev, ikkje en vev i DIS)
  - utvidet kunnskaben → udvidet vores viden
    denne kunnskapen → den viden
  - fiksasjon→fiksasjon
  - vevenes bygning → vævenes opbygning
  - I håndflaten har de to arteriene bueformede forbindelser (anastomoser),[fjern komma!] med blodkar ut til fingrene.


